\chapter*{Podsumowanie}
\thispagestyle{empty}

Zaimplementowano generator rozmytych modeli referencyjnych, metodę AHP, metodę TOPSIS, metodę COMET. Jako klasy problemów decyzyjnych wybrano rankingowanie alternatyw oraz wybór najlepszej i najgorszej alternatywy. Problemy te miały na celu pokazanie różnic w dokładności metod w zależności od monotoniczności kryteriów.

Z wyników eksperymentów należy wnioskować, że metoda COMET daje najdokładniejsze wyniki bez względu na monotoniczności kryteriów składających się na problem decyzyjny. W miarę wzrostu wartości współczynnika nieliniowości rozmytego modelu referencyjnego dokładność metod AHP i TOPSIS spada, gdzie dokładność metody COMET nie ulega wykrywalnym zmianom. Wynika to z tego, że metody AHP i TOPSIS nie są w stanie identyfikować zależności nieliniowych. Metoda COMET jest natomiast w stanie takie zależności zidentyfikować z dokładnością zależną od liczby wartości charakterystycznych składających się na kryteria użyte do utworzenia obiektu metody COMET.
